大橋通車翌日 人少車少垃圾多 配套差旅客無助

港珠澳大橋通車後，翌日車流量及人流量均「懸崖式插水」，平均每小時不足八十架次車輛使用大橋，比通車首日車流量暴跌逾一半。三地口岸及交通機構經首日磨合，但翌日運作仍見混亂及甩漏，既有駕駛穿梭大橋的金巴司機疑「揸錯車」，令一眾乘客去錯目的地；澳門旅檢大樓仍如「三無」大樓，無餐廳、無指示、無職員；珠海旅檢大樓則在通車翌日，已發現售賣穿梭巴士車票的自動售票機壞機，兩個口岸的旅客因搵食難，有人要「捱肚餓」。而香港口岸人工島，翌日垃圾桶已塞爆、蒼蠅進駐大樓的衞生亂象，本報日前獨家揭發存在保安漏洞一事，警方昨加強保安，防止有人擅闖禁區。

港珠澳大橋管理局統計指，昨日凌晨零時至晚上八時，大橋車流量為一千五百九十五架次，即平均每小時車流約七十九架次，往香港的總車流為七百四十七架次，往珠澳總車流則為八百四十八架次。至於大橋通車首日早上九時至晚上十一時五十九分，總車流為二千四百七十七架次，即平均每小時車流約一百六十四架次。換言之，大橋通車翌日每小時車流較首日下跌了約五成二。

多項設施未完備的澳門口岸旅檢大樓，昨開放了約七條電子通道，一個人手檢證櫃位，旅客抵達澳門後約三分鐘的步程，不見任何職員協助，步出大樓要找巴士也不容易，上址雖有大型巴士站，惟指引不清，就連一些酒店巴士的站頭亦不清楚。停車場明顯未完工，一層僅停泊不足十輛車，「十位九空」之外，多個花圃尚未完成工程，紅色泥土清晰可見，更有漏水情況。

珠海口岸多處亦在裝修，大門鎖上，多個長途巴士站還沒投入服務，一樓大堂擺放了九部赴港穿梭巴士自動售票機，但一部已故障，大樓內手機信號十分微弱，幾乎不能上網。

香港口岸昨日人流冷清，下午兩時許大堂內僅有不足百名旅客，不過，大堂內衞生情況迅速轉壞，供旅客休息的長椅沾有食物殘渣，不時有蒼蠅盤旋，大樓外亦見垃圾桶被塞爆而無人清理。

我話OK就OK

港珠澳廢橋

下星期打風可以清走條橋

整舊垃圾出黎

應該全世界都冇諗過咁早通車 全靠習總話想通就通

幾百億咁兒戲

千億面子工程

CCTVB日日吹奏大陸好
叫人放棄香港身份再比幾百萬移民返大陸住

無人話要條橋要多車行喎

起左就完成任務，理得佢有冇人用同有冇職員，就好似啟德郵輪碼頭咁

大橋久未完善配套

雜總:
最衰都係林奠個衰妹
問佢比d家用上黎啫
佢就硬推乜7人工島出黎
今次港豬又唔知點解特別醒
呃唔到

為左d家用撐佢
只好提早完工
同比佢破格同我平排行

要靠佢完善配套

大橋
套
旅客.....

係大橋未久

十分期待

所以人都冇預佢咁早通車